「JJ插沙求教」求excel大神教學

我想做vlookup中既vlookup
首先要match data a既資料中再做vlookup data b
本身網上睇到係 vlookup(date a&date b,datebase範圍,答案行數,0)
但點計都na

另外excel可唔可以做到我輸入資料
佢自動sorting出合乎資料既所有行數既內容？
例如我輸入fashion搜尋公司名
佢會顯示哂 database內公司名欄位內所包含fashion既公司名
唔一定要成條公式寫哂俾我
可以俾d貼示我自己google研究下
唔明先再問都得

第一個你係 一個表咁 要跟據DATA A 同DATA B咁去搵野
定係 你係有兩個表 一個FOR DATA A 再用個RESULT 去第二個表搵DATA B既野?

第二個你可以SEARCH 下 VLOOKUP MULTIPLE RESULT

下面呢個我試左係WORK 的

我係第一個
同一個表上 data a同data b

假設你 Data A = 123, Data B =ABC
如果你係用 Data A & Data B 其實只係將兩串字 痴埋佢 者係變左 123ABC
你個表 第一個COLUMN 要自己將 想LOOKUP 既野都痴埋 先會 見到你想見既RESULT

同埋記住要LOOKUP 既野要擺係第一行

哦我明點解我用果條公式做唔到了
因為我無新插一行a&b既data係database頁
咁如果我想唔加行既情況下去雙vlookup
又可以點寫條公式

要用INDEX MATCH 同埋會比較複雜 你可以參考下面條LINK

感謝巴打賜教

差呢一個
例子如下
我想做到既效果大約係咁
係data entry果頁可以打完sorting既字之後
excel可以係指定區域出現有關sorting data
有包含關鍵字既都sort哂出黎

應該直接用FILTER 都做到呢個效果架WOR

BTW 用返 INDEX MATCH 又係可以做到你想要既效果

呢個係search problem
唔係sort problem

加個col落database，每個row preset左上面條link既formula, substring reference 你打字果格

去返display 果格index match

直接filter係單database頁做
但我想係data entry果頁做
正常黎講應該要用vba去做
但vba autofilter又研究緊
正常照copy網上語法改改格仔或wordsheet no.
應該就會用到
但無效果所以唔太明點用

感謝各位解答
我試下先 唔該哂